{
    "question": "Apa saja sifat-sifat bangun datar trapesium siku-siku..?? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Semua sifat pada trapseium berlaku pada trapesium siku-siku, tambahannya adalah<br>1. Salah satu sudut trapesium siku-siku besarnya 90 derajat, yang mengakibatkan trapesium siku-siku memiliki dua buah sudut siku-siku<br>2. Salah satu sisi trapesium siku-siku merupakan tinggi trapesium<br><br>#semogamembantuya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-245",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>50 </u>=\u00a0<u>x<br></u>40 \u00a0 \u00a024 \u00a0 \u00a0(kali silang)<br><u><br></u>40x = 50.24<br>40x = 1200<br>\u00a0x \u00a0 = \u00a0<u>1200<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a040<br>\u00a0x \u00a0 \u00a0= 30<br><br>jumlah tambahan pekerja = 30 - 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 6 orang (kalo gk salah )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-3y-5x120-adalah-161",
            "question": "Gradien garis 3y-5x+12=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=-a/b<br>\u00a0 \u00a0=-(-5)/3<br>\u00a0 \u00a0=5/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3y - 5x + 12 = 0<br>3y = 5x -12<br>[tex]y =  \\frac{5}{3} x - 4[/tex]<br><br>[tex]m = \\frac{5}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-asli-ganjil-kurang-dari-15-307",
            "question": "\u00a0{ bilangan asli ganjil kurang dari 15 }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{1,3,5,7,9,11,13,15}",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1, 3, 5, 7, 9, 11, 13<br><br>sekian :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561",
            "question": "Jika dinyatakan dalam bentuk akar.........................................    mohon jawabannya yang tepat :)\r\n\r\npertanyaan nya di DOC",
            "attachments": [
                "question-attachments/jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2} } = 2^{6*\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2}} = 2^9 * \\frac{1}{147^\\frac{1}{2}} = 42.2[/tex]<br><br>kalau dalam bentuk akar\u00a0[tex] \\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{147} }[/tex]<br><br>[tex]\\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{7^{3}} } [/tex]<br><br>coba bilang dari tadi ada pilihan gandanya<br><br>[tex]64^{\\frac{3}{2}} * \\frac{1}{7}^{\\frac{3}{2} }\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tsunami-504",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.pengertian tsunami<br>2.saat terjadinya tsunami<br>3.akibat dari terjadinya tsunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami adlh serangkaian gelombang yg terbentuk karena gempa/letusang gunung api di bawah laut/daratan pantai.Tsunami tercipta saat permukaan laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) disepanjang patahan selama gempa terjadi.Selain itu,tsunami juga tercipta karena meletusny gunung api yg menyebabkan pergerakan air laut/perairan sekitarny yg tinggi.Gelombang tsunami yg terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tsb menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30-50 m dan kec 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya bertambah.Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yg paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yg dilaluiny.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-berikut-6-and-1-282",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan berikut :    \u00a0 \u00a0 6 \u00a0\u00a0\u00a0 and\u00a0 \u00a0 \u221a10\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0\u221a5-\u221a2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4+\u221a5\r\nPLEASE jwb dong,, bzk aq kumpul looh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 6 /\u00a0\u221a5 -\u00a0\u221a2\u00a0<br>atas dan bawah sama\" dikali\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 agar nanti akarnya tidak dibawah<br>jadi 6 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 ) / ( 5 - 2 )<br>6 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 ) / 3<br>2 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 )<br>2\u221a5 + 2\u221a2<br><br>2.\u00a0\u221a10 / (4 +\u00a0\u221a5)<br>ruas atas dan bawah sama\" dikali ( 4 -\u00a0\u221a5 )<br>\u221a10 ( 4 -\u00a0\u221a5 ) / ( 16 - 5 )<br>\u221a10 ( 4 -\u00a0\u221a5 ) / 11<br>(4\u221a10 - \u221a50 )\u00a0/ 11<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soalnya begini:<br><br>6/(\u221a5-<span>\u221a2)<br>=</span><br>{ 6/(\u221a5-\u221a2) } x { (\u221a5+\u221a2) / (\u221a5+<span>\u221a2) }<br>=<br>(6</span>\u221a5+6<span>\u221a2) / (</span><span>\u221a25+</span><span>\u221a10-</span><span>\u221a10-</span><span>\u221a4)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / (\u221a25-<span>\u221a4)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / (5-<span>2)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / 3<br>=<br>(6\u221a5)/3+(6\u221a2)/3<br>=2\u221a5 + 2\u221a2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalnya-sebuah-lingkaran-mimpunyai-sudut-aob-120-derajat-sudut-729",
            "question": "misalnya sebuah lingkaran mimpunyai sudut AOB 120 derajat, sudut BOC 150 derajat, dan sudut COA 90 derajat.pertanyaannya berapa luas juring BOC?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ga diketahui jari\"nya gitu gan ? kyny ga bs dijawab deh<br>soalnya perbandingannya sudut / 360\u00b0 = luas juring / luas lingkaran atau<br>sudut x / sudut y = luas juring x / luas juring y",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-fakta-yg-berkaitan-dengan-soal-di-bawah-ini-435",
            "question": "tulislah fakta yg berkaitan dengan soal di bawah ini\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a01.x-5=\u00a0\u00a0\u00a017\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a02.a+6=21\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3.17+y=35",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x-5 = 7<br>x= 12<br><br>2. a+6= 21<br>a= 15<br><br>3. 17+y=35<br>y=18</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Fakta sama dengan arti nilai x yang memenuhi suatu persamaan.\u00a0<br>Jawab:<br>1. x - 5 = 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0= 17 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 22 (nilai x = 22, memenuhi persamaan x - 5 = 17)<br><br>2. a + 6 = 21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 21 - 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = 15 (nilai a = 15, memenuhi persamaan a + 6 = 21)<br><br>3. 17 + y = 35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y = 35 - 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y \u00a0= 18 (nilai y = 18, memenuhi persamaan 17 + y = 35).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-sudut-yang-dibentuk-dari-pukul-1020-dan-0745-338",
            "question": "Besar sudut yang dibentuk dari pukul 10.20 dan 07.45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.20 : Sudut Tumpul<br>07.45 : Sudur Lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "caranya-segitiga-pascal-483",
            "question": "Caranya segitiga pascal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Operasi dan Faktorisasi Bentuk Aljabar<br>Kata Kunci : aljabar, segitiga, pascal<br><br>Pembahasan :<br>Menggunakan pola bilangan segitiga Pascal untuk menjabarkan bentuk aljabar (a + b)\u207f.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2070<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2074<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u2075<br>\u2191 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2191<br>Koefisien suku ke-1 \u00a0 \u00a0 \u00a0... \u00a0 Koefisien suku ke-6<br><br>Contoh :<br>(x + 3y)\u00b3 = x\u00b3 + 3.x\u00b2.3y + 3.x.(3y)\u00b2 + (3y)\u00b3 = x\u00b3 + 9x\u00b2y + 27xy\u00b2 + 27y\u00b3.<br><br>(a - 2b)\u2074 = a\u2074 + 4.a\u00b3.(-2b) + 6.a\u00b2.(-2b)\u00b2 + 4.a.(-2b)\u00b3 + (-2b)\u2074 = a\u2074 - 8a\u00b3b + 24a\u00b2b\u00b2 - 32ab\u00b3.<br><br>(-2x + 5y)\u2075 = (-2x)\u2075 + 5.(-2x)\u2074.(5y) + 10.(-2x)\u00b3.(5y)\u00b2 + 10.(-2x)\u00b2.(5y)\u00b3 + 5.(-2x).(5y)\u2074 + (5y)\u2075 = -32x\u2075 + 400x\u2074y - 2.000x\u00b3y\u00b2 + 5.000x\u00b2y\u00b3 - 6.250xy\u2074 + 3125y\u2075.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}